\subsection{PHP}
%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{PHP - le langage}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
  \item historique : 1994 - 2012 ...
    \begin{itemize}
    \item 1994 : PHP 3 (première version publique)
    \item 2000 : PHP 4 (ajout de la programmation objet)
    \item 2004 : PHP 5 (programmation objet refaite !)
    \item 2009 : PHP 5.3
    \item mars 2012 : PHP 5.4.0
    \end{itemize}
\bigskip
  \item un langage de script compilé
\bigskip
  \item embarqué dans le HTML (langage de template)
\bigskip
  \item évolution progressive et complexification
    \begin{itemize}
    \item traitement automatisé du texte
    \item connectable aux principales BdD (MySQL...)
    \item couche objet
    \item frameworks de développement
    \item disponible en ligne de commande (\cmd{php5})
    \end{itemize}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Installation}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
  \item Installation Debian 6.0
    \begin{itemize}
    \item \pkg{libapache2-mod-php5} : module Apache
    \item \pkg{php5-cli} : interpréteur ligne de commande
    \item \pkg{php-doc} : documentation HTML
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Paquets optionnels
    \begin{itemize}
    \item ex.  \pkg{php5-ldap}, \pkg{php5-xdebug} \dots
    \end{itemize}
\bigskip
  \item TP : rendre accessible la documentation PHP via Apache 
    sous \url{http://localhost/php-doc/}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Intégration Apache - PHP}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
  \item cf \file{/etc/apache2/mods-available/php5.conf}
  \item plusieurs solutions possibles
    \begin{itemize}
    \item \code{AddType} + \code{AddHandler} \hfill (mod\_mime)
    \item \code{SetHandler} entre \code{<FilesMatch />} \hfill (core)
    \item \code{Action}  (CGI) \hfill (mod\_action)
    \end{itemize}

  \end{itemize}
\medskip
\begin{verbatim}
AddType application/x-httpd-php .php

DirectoryIndex index.php ...

<FilesMatch "\.ph(p3?|tml)$">
    SetHandler application/x-httpd-php
</FilesMatch>
\end{verbatim}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{TP - premier script PHP}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
  \item À partir de l'exemple précédent, afficher l'heure en php\\
    commande \cmd{echo};
  \item Comparer code source et page affichée (navigateur)
\vfill
  \item Puis afficher l'heure courante\\
    commande \cmd{strftime} et (optionnelle) \cmd{setlocale}
  \item Comparer source et html à nouveau
\vfill
  \item Référence des commandes
    \begin{itemize}
    \item \url{http://www.php.net/manual/en/langref.php}
    \item \url{http://localhost/php-doc/langref.html}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{PHP - configuration - 1/2}
\vfill
  \begin{itemize}
  \item (organisation Debian) \file{/etc/php5/...}
    \begin{itemize}
    \item configuration web : \file{apache2/php.ini}
    \item configuration ligne de commande : \file{cli/php.ini}
    \item modules communs : \file{conf.d/*.ini}
    \end{itemize}
\vfill
  \item Syntaxe INI
    \begin{itemize}
    \item \code{[section]} débute une section
    \item \code{mot-clef = valeur}
    \item \code{; Commentaire}
    \end{itemize}
\vfill
   \item Documentation
     \begin{itemize}
     \item Fichier commenté (ex. Default / Production / Development)
     \item \url{http://www.php.net/manual/en/ini.php}
     \item \url{http://localhost/php-doc/ini.html}
     \end{itemize}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{PHP - configuration - 2/2}
\bigskip
  \begin{itemize}
   \item Trois niveaux de configuration
     \begin{enumerate}
     \item Global : \file{php.ini}
\medskip
     \item Directives Apache par ``Directory'' pour \mod{php5}
       \begin{itemize}
       \item \code{php\_flag nom on|off} 
       \item \code{php\_admin\_flag} : idem mais non modifiable par le développeur
       \item \code{php\_value clé valeur}
       \item \code{php\_admin\_value} : idem mais non modifiable par le développeur
       \end{itemize}
\medskip
     \item Dans le code : \code{ini\_set}, selon permissions !
     \end{enumerate}
\bigskip
   \item Exemple de configuration Apache
\begin{verbatim}
<IfModule mod_php5.c>
  php_value include_path ".:/usr/local/lib/php"
  php_admin_flag engine on
</IfModule>
\end{verbatim}

  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{PHP - diagnostic}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
  \item \shell{phpinfo}
    \begin{itemize}
    \item Dans un script php (Apache) : \cmd{phpinfo();}
    \item En ligne de commande : \shell{php -i}\\
      Ex. \shell{php -i | grep pdo}
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Données fournies
    \begin{itemize}
    \item Global : SAPI, fichiers .ini \dots
    \item Apache : apache2handler, environnement Apache
    \item en-tête HTTP (débogage)
    \item modules PHP
    \item variables PHP
    \end{itemize}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{PHP en ligne de commande}
\bigskip
  \begin{itemize}
  \item Diagnostic global
    \begin{itemize}
    \item \shell{php -i} diagnostic global
    \item \shell{php -m} liste des modules
    \item \shell{php5 -r 'echo "test"; '} exécute au vol
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Exécution d'un script
    \begin{itemize}
    \item \shell{php5 script.php}
    \item \shell{./script.php} si \code{\#\text!} (shebang) défini
\medskip
    \item \shell{php5 -l script.php} teste la syntaxe
    \end{itemize}

  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}



% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \bigskip 
%   \begin{itemize}
%   \end{itemize}
% %%%%%
% \note[item]{Notes}
% \end{frame}
